type PreguntaTypes = {
  pregunta: string
  respuesta: string
}



// export const preguntasFrequentes: PreguntaTypes[] = [
//   {
//     pregunta: '¿Qué es Manteniendo a las Familias Unidas?',
//     respuesta: 'Manteniendo a las Familias Unidas es un proceso que permite que ciertos no ciudadanos que son cónyuges o hijastros de ciudadanos estadounidenses soliciten el permiso de permanencia temporal en el país (conocido en inglés como “parole in place”) que les permite solicitar el estatus de residente permanente legal sin tener que estar separados de sus familias al salir de Estados Unidos para el procesamiento. El permiso de permanencia temporal en el país es un ejercicio de la autoridad discrecional de DHS bajo la sección 212 (d)(5)(A) de la Ley de Inmigración y Nacionalidad (INA) para permitir que ciertos “solicitantes de admisión” no ciudadanos estén presentes en Estados Unidos de manera temporal, caso por caso, por razones humanitarias urgentes o de beneficio público significativo. La INA define a un “solicitante de admisión”, en la parte pertinente, como un no ciudadano “presente en Estados Unidos que no ha sido admitido”. Los no ciudadanos que ingresaron a Estados Unidos sin haber sido admitidos o haber recibido un permiso de permanencia temporal pueden solicitar el permiso de permanencia temporal en el país porque siguen siendo “solicitantes de admisión”. Aquellas personas que reciben el permiso de permanencia temporal en el país son elegibles para una autorización de empleo por el tiempo de duración del permiso de permanencia temporal en el país.'
//   },
//   {
//     pregunta: 'Qué formulario debo presentar para presentar una petición para el proceso Manteniendo a las Familias Unidas? ¿Puedo presentar la solicitud en línea?',
//     respuesta: 'R. Los solicitantes (el cónyuge o hijastro no ciudadano) deben presentar el Formulario I-131F, Solicitud de Permiso de Permanencia Temporal para Ciertos Cónyuges e Hijastros de Ciudadanos Estadounidenses no Ciudadanos, bajo este proceso. El formulario solo se puede presentar en línea. Las peticiones en formato impreso que sean enviadas a USCIS por correo serán rechazadas (no aceptadas ni se emitirá un recibo). Hemos creado una Guía para Presentación del Formulario I-131F (PDF, 8.95 MB) para ayudar a las personas a prepararse para presentar una petición de permiso de permanencia temporal en el país a través de este proceso en línea.'
//   },
//   {
//     pregunta: 'Si se me concede mi petición bajo Manteniendo a las Familias Unida, ¿cuánto durará mi permiso de permanencia temporal en el país?',
//     respuesta: 'En general, si se le otorga un permiso de permanencia temporal en el país como cónyuge no ciudadano o hijastro no ciudadano de un ciudadano estadounidense, el período del permiso de permanencia temporal en el país será válido a partir de la fecha en que USCIS apruebe su Formulario I-131F y expirará tres (3) años a partir de esa fecha. Sin embargo, el permiso de permanencia temporal se cancelará automáticamente si usted sale de Estados Unidos. El permiso de permanencia temporal también puede cancelarse en cualquier momento a discreción de DHS tras la determinación de que el permiso de permanencia temporal ya no está justificado, por ejemplo, después de la comisión de una conducta delictiva.Siempre que su permiso de permanencia temporal continúe válido (lo que significa que no haya caducado o se haya cancelado), se considerará que usted está en un periodo de estadía autorizada. En calidad de persona con permiso de permanencia temporal (lo que se conoce como “parolee” en inglés), usted puede solicitar cualquier estatus de inmigración para el que pueda ser elegible, incluido el ajuste de estatus al de un residente permanente legal.'
//   },

//   {
//     pregunta: '¿Cuáles son los criterios de elegibilidad para el proceso Manteniendo a las Familias Unidas?',
//     respuesta: 'Para ser considerado en este proceso como cónyuge o hijastro no ciudadano de un ciudadano estadounidense, debe estar presente en EE. UU. sin admisión ni permiso de permanencia temporal. Los cónyuges deben haber estado en EE. UU. desde junio de 2014 y estar casados legalmente antes de junio de 2024. Los hijastros deben ser menores de 21 años y solteros antes de junio de 2024, y su padre/madre no ciudadano debe haberse casado con un ciudadano estadounidense antes de su cumpleaños 18. Tanto cónyuges como hijastros deben no tener antecedentes penales, cumplir con requisitos de seguridad y presentar datos biométricos para la verificación de antecedentes.'
//   },

//   {
//     pregunta: ' ¿Cómo puedo presentar una petición bajo Manteniendo a las Familias?',
//     respuesta: 'Para solicitar el permiso de permanencia temporal (Formulario I-131F) como cónyuge o hijastro no ciudadano de un ciudadano estadounidense, debe presentar la solicitud en línea con una tarifa de $580. No se aceptan formularios impresos; si se envía uno, será rechazado. Debe incluir documentación que demuestre que cumple con los requisitos de elegibilidad y cualquier factor adicional que desea que USCIS considere. Cada solicitante debe tener una cuenta en línea de USCIS. Los padres o tutores legales pueden crear una cuenta para sus hijos menores, o un cuidador principal puede asistir en la creación de la cuenta. Para más información sobre cómo crear una cuenta, visite la página correspondiente en el sitio web de USCIS.'
//   },

//   {
//     pregunta: ' ¿Cuáles son los criterios de elegibilidad para el proceso Manteniendo a las Familias Unidas?',
//     respuesta: 'Para solicitar el permiso de permanencia temporal (Formulario I-131F) como cónyuge o hijastro no ciudadano de un ciudadano estadounidense, debe presentar la solicitud en línea con una tarifa de $580. No se aceptan formularios impresos; si se envía uno, será rechazado. Debe incluir documentación que demuestre que cumple con los requisitos de elegibilidad y cualquier factor adicional que desea que USCIS considere. Cada solicitante debe tener una cuenta en línea de USCIS. Los padres o tutores legales pueden crear una cuenta para sus hijos menores, o un cuidador principal puede asistir en la creación de la cuenta. Para más información sobre cómo crear una cuenta, visite la página correspondiente en el sitio web de USCIS.'
//   },

//   {
//     pregunta: ' ¿Otras Preguntas ?',
//     respuesta: 'Solo haz click en el boton de abajo (Habla Con Maria) y  ella respondera cualquier pregunta que tengas sobre el proceso de Manteniendo a las Familias Unidas.'
//   },


// ]



export const preguntasFrequentes: PreguntaTypes[] = [
  {
    pregunta: '1. ¿Qué es la planilla I-131F?',
    respuesta: 'La planilla I-131F es una solicitud para un permiso de reingreso o documento de viaje adelantado, diseñado específicamente para ciertos beneficiarios de inmigración. Bajo el programa "Manteniendo a las Familias Unidas", esta planilla facilita la reunificación familiar.'
  },
  {
    pregunta: '2. ¿Cómo me puede ayudar su agencia con la planilla I-131F?',
    respuesta: 'Nuestra agencia se especializa en preparar y completar la documentación necesaria para la planilla I-131F. Nos encargamos de todos los detalles para garantizar que tu solicitud se presente correctamente y a tiempo.'
  },
  {
    pregunta: '3. ¿Qué incluye el costo del servicio de $499 de su agencia?',
    respuesta: 'El costo de $499 incluye la preparación completa de tu planilla I-131F, la revisión de tus documentos, el asesoramiento legal, la traducción de documentos y la redacción de todas las cartas en inglés, además del seguimiento de tu caso hasta que recibas tu cita con inmigración. Recuerda que USCIS también te cobrará $580 para procesar la aplicación, haciendo que el total sea $1,079.'
  },
  {
    pregunta: '4. ¿Hay algún costo inicial para empezar el proceso con su agencia?',
    respuesta: 'Sí, solo debes pagar $199 para comenzar con el proceso. El resto del pago se efectuará una vez que recibas tu cita con inmigración.'
  },
  {
    pregunta: '5. ¿El costo de su agencia incluye los honorarios de USCIS?',
    respuesta: 'No, el costo de nuestros servicios no incluye los honorarios que cobra USCIS. Además del costo de nuestro servicio, USCIS te cobrará $580 por la aplicación de la planilla I-131F.'
  },
  {
    pregunta: '6. ¿Cuáles son los pasos para empezar?',
    respuesta: '1. Contacta nuestra agencia y agenda una primera consulta.\n2. Paga la tarifa inicial de $199.\n3. Proporciona la documentación requerida.\n4. Nosotros nos encargaremos de traducir los documentos, redactar cartas en inglés y completar y presentar tu planilla I-131F.\n5. Paga el saldo restante una vez que recibas tu cita con inmigración.'
  },
  {
    pregunta: '7. ¿Qué documentos necesito proporcionar para la planilla I-131F?',
    respuesta: 'Por lo general, necesitarás proporcionar identificación personal, documentos de residencia, comprobantes de relación familiar y cualquier otro documento que acredite tu necesidad de viajar bajo el programa "Manteniendo a las Familias Unidas". Te guiaremos a través de esta lista detalladamente en nuestra consulta inicial.'
  },
  {
    pregunta: '8. ¿Cuánto tiempo llevará procesar mi planilla I-131F?',
    respuesta: 'El tiempo de procesamiento puede variar. Una vez que se envía la planilla, USCIS tomará un tiempo promedio para revisar y procesar tu solicitud. Te mantendremos informado de cualquier actualización relevante.'
  },
  {
    pregunta: '9. ¿Cómo puedo contactarlos para obtener más información?',
    respuesta: 'Puedes contactarnos a través de nuestro sitio web, llamándonos directamente o visitando nuestra oficina. Estamos aquí para ayudarte en cada paso del proceso.'
  },
  {
    pregunta: '10. ¿Qué hará su agencia si mi solicitud es rechazada?',
    respuesta: 'Si tu solicitud es rechazada, evaluaremos los motivos del rechazo e intentaremos resolver cualquier problema que haya surgido. En algunos casos, puede ser necesario presentar una nueva solicitud o proporcionar documentación adicional.'
  },
  {
    pregunta: '11. ¿Qué distingue a su agencia de otras?',
    respuesta: 'Nos enorgullece brindar servicios personalizados y de alta calidad. Nuestro equipo de expertos tiene una amplia experiencia en casos de inmigración y un profundo conocimiento del programa "Manteniendo a las Familias Unidas". Además de completar y presentar tu solicitud, también ofrecemos traducción de documentos y redacción de cartas en inglés, asegurándonos de que tu aplicación tenga el mayor éxito posible. Además, mientras que otras agencias pueden cobrar sobre $3,000 por estos servicios, nosotros te ofrecemos la misma calidad de servicio por solo $499 (más la tarifa de USCIS de $580).'
  },
  {
    pregunta: '12. ¿Cuál es el método de pago aceptado para sus servicios?',
    respuesta: 'Aceptamos pagos mediante transferencia bancaria, tarjeta de crédito, PayPal y en efectivo. Tenemos varias opciones de pago para tu conveniencia.'
  },
  {
    pregunta: '13. ¿Pueden representar mi caso ante USCIS en persona?',
    respuesta: 'Sí, nuestros abogados capacitados pueden representarte y asistirte en cualquier audiencia o reunión necesaria con USCIS.'
  },
  {
    pregunta: '14. ¿Ofrecen servicios de asesoramiento continuado después de presentar la planilla?',
    respuesta: 'Sí, ofrecemos servicios de seguimiento y asesoramiento continuado incluso después de presentar tu planilla para asegurarnos de que el proceso se desarrolle sin problemas.'
  },
  {
    pregunta: '15. ¿Es necesario tener un abogado durante mi cita con inmigración?',
    respuesta: 'No siempre es necesario, pero tener un abogado puede brindarte tranquilidad y asegurarte de que todos los aspectos legales se manejen adecuadamente.'
  },
  {
    pregunta: '16. ¿Qué tipo de soporte adicional ofrecen durante el proceso?',
    respuesta: 'Ofrecemos soporte integral que incluye consultas telefónicas, seguimiento por correo electrónico y reuniones en persona para abordar cualquier inquietud que puedas tener durante el proceso.'
  },
  {
    pregunta: '17. ¿Tienen experiencia en otros tipos de casos de inmigración?',
    respuesta: 'Sí, además de especializarnos en la planilla I-131F, también tenemos una amplia experiencia en otros casos de inmigración como solicitudes de asilo, ajuste de estatus y más.'
  },
  {
    pregunta: '18. ¿Qué es "Manteniendo a las Familias Unidas"?',
    respuesta: 'Es un proceso que permite que ciertos no ciudadanos, como cónyuges e hijastros de ciudadanos estadounidenses, soliciten el permiso de permanencia temporal en el país ("parole in place"). Esto les permite solicitar la residencia permanente sin tener que salir del país. El Departamento de Seguridad Nacional (DHS) otorga este permiso de forma discrecional, basándose en razones humanitarias urgentes o de beneficio público significativo.'
  },
  {
    pregunta: '19. ¿Qué formulario debo presentar para el proceso Manteniendo a las Familias Unidas? ¿Puedo presentar la solicitud en línea?',
    respuesta: 'Debes presentar el Formulario I-131F. Este formulario solo se puede enviar en línea; las versiones impresas enviadas por correo serán rechazadas. Existe una guía para ayudarte a preparar la solicitud en línea.'
  },
  {
    pregunta: '20. Si se me concede mi petición bajo Manteniendo a las Familias Unidas, ¿cuánto durará mi permiso de permanencia temporal en el país?',
    respuesta: 'El permiso será válido por tres años desde la aprobación del Formulario I-131F. Sin embargo, se cancelará automáticamente si sales de Estados Unidos o puede ser anulado por DHS si consideran que ya no está justificado.'
  },
  {
    pregunta: '21. ¿Cuáles son los criterios de elegibilidad para el proceso Manteniendo a las Familias Unidas?',
    respuesta: 'Debes estar presente en Estados Unidos sin haber sido admitido ni haber recibido un permiso de permanencia temporal; haber estado físicamente presente desde al menos el 17 de junio de 2014 (para cónyuges) o el 17 de junio de 2024 (para hijastros); tener un matrimonio legalmente válido con un ciudadano estadounidense en o antes de las fechas mencionadas; y no tener antecedentes penales que te descalifiquen.'
  },
  {
    pregunta: '22. ¿Cómo puedo presentar una petición bajo Manteniendo a las Familias Unidas?',
    respuesta: 'Debes presentar el Formulario I-131F en línea y pagar una tarifa de $580. Si decides que nuestra agencia llene la documentación por ti, habrá un cargo de $499, haciendo que el total sea $1,079.'
  },
  {
    pregunta: '23. ¿Otras preguntas?',
    respuesta: 'Solo haz clic en el botón de abajo ("Habla con María") y ella responderá cualquier pregunta que tengas sobre el proceso de Manteniendo a las Familias Unidas.'
  }
];
